股市急挫欲「救市」 傳特朗普將與鮑威爾講和

傳特朗普將與鮑威爾會面，相信是為和解鋪路。

美國總統特朗普與聯儲局主席鮑威爾在加息問題上存在分歧，更有傳特朗普有意將鮑威爾「炒魷」，外電引述消息指特朗普顧問研究未來數星期內安排兩人會談。

聯儲局上周三（19日）宣布加息0.25厘，是今年第四次，加息行動一如市場所料，不過惹來特朗普不滿。特朗普近月多次表達不滿聯儲局，直指聯儲局「瘋了」，美股11月中急跌，特朗普當時將矛頭指向聯儲局，稱利率太高，希望聯儲局減息，更指聯儲局是一個問題。

聯儲局上周加息後，美股連日向下，外媒引述消息指，特朗普多次私下希望將鮑威爾革職，但顧問警告這個行動會引發市場災難，期望特朗普的怒火會在假期後降溫。

署理白宮幕僚長馬爾瓦尼說，特朗普現在明白無能力解僱鮑威爾，又提到總統批評儲局主席並非罕見，總統與聯儲局關係緊張是美國制度內傳統，市場毋須驚訝。

有分析估計「無能力論」或是下台階，特朗普仍可運用權力解僱鮑威爾，但需要參議院批准，不過最核心考慮是炒鮑威爾有機會令金融市場更加動盪。

加息後金融市場出現震盪，美股三大指數近日齊挫，美國財長努欽致電美國六大銀行的行政總裁，包括美銀、花旗、高盛、摩根大通、摩根士丹利和富國銀行，各行都指有充足流動資金應付市場借貸需要，預期不會出現清算或保證金問題，市場如常運作。

努欽於當地時間周一（24日）召開會議，與聯儲局委員會、美國證券交易委員會和美國商品期貨交易委員會等機構討論協調工作，確保市場正常運作。

1

千升

跌多一萬

縮表都未夠一年，真係唔適合咁早加息

侵侵又刷政績
打tweet話自己成功救市

下！你咁樣衰都得牙，屌

high番天

愈救愈死

為左保住個市唔跌想去干預聯儲局班經濟學家決定
如果踏入左過份通漲就想救都救唔番

聯儲局班人=聖人？
神聖不可侵犯？

聯儲局獨立於行政透過貨幣政策控制市場 避免出現過份通漲或者通縮
雖然唔可以話由成立至今佢地冇做錯野 但加息個市一跌就話想炒鮑威爾威脅聯儲局聽命於總統行政命令 家陣邊個當自己聖人

最近環球資產走勢
美股-SPY 下跌（第四階段）
高息債－HYG 下跌 （第四階段）
國債－TLT 上升 （第一階段至第二階段）
美元－盤整（第二階段－但整固中）
黃金－盤整（第一階段）
石油－急跌 （第四階段）
農產品－下跌走勢 （第四階段）

其實睇環球資產
特別係橙色既商品走勢
好明顯係沒好大既通脹壓力

你點知真係神聖不可侵犯
憲制上 總統任命完之後 就無佢ge事 成個聯儲局係獨立運作
入面全部理事 任期都係14年 (美國大法官都係用緊類似制度) 目的令佢地不需要追逐連任而受到政治影響
即係好似美國總統咁 每4年一任 中間仲要有個中期選舉黎做成績表
為左追逐中期選舉結果同連任 要同各界做好多妥協 (例如商界提供政治憲金換取政策傾向自己一方)

定抑或你想行中共果套 黨大曬 法官央行全部都要含撚?

同意！
全球高息債同IG都不停洗倉，已經知咩事！～

聯儲局跟本唔係美國政府一部分
又唔駛同人民交代 只需要向佢既股東交代
每年fed都派息畀佢既股東 猶太人銀行佬
根本唔係為普羅大眾著想

唔係黑就係白囉 唔鐘意聯儲局=/= 支持中共個套

以前金本位咪幾好 唔需要中央銀行 冇人亂印銀紙搞到啲野貴曬又對實體經濟冇乜大幫助

師兄講得好
Fed其實係私人機構

連登仔上youtube睇下fed既歷史先

佢把死人口點會同人講和，只會越講越錯